---
title: "Accès sur Inscription"
date: 2018-07-06T12:29:49+02:00
weight: 10
---

##  Besoin exprimé

Pour un projet libre donné, on souhaite savoir qui télécharge les binaires (i.e. pas le code source mais bien le résultat de compilation)

##  Solution - réponse courte

L'idée est de créer un second projet dédié aux binaires, et d'en restreindre l'accès.

## Solution - mise en œuvre détaillée

Soient:

* `MonProjet` le nom du projet initial. Son code source est disponible, mais nous souhaitons savoir qui télécharge les binaires ;
* `MonProjet-Telechargement` le nom du projet dédié au téléchargement des binaires de `MonProjet`.

Les étapes suivantes s'adressent au **propriétaire du projet**.

##  Création et configuration du nouveau projet

1. Créer un projet `MonProjet-Telechargement` à côté du projet initial `MonProjet`.
1. Une fois le projet créé, se rendre dans `Settings` > `General` puis déplier `Permissions`.
1. Pour `Project Visibility`, choisir `Internal`.
1. Cocher la case `Allow users to request access`.
1. Activer `Repository`, et choisir `Only Project Members`.
1. Activer `Git Large File Storage`.
1. Désactiver tous les autres choix.

Copie d'écran des permissions :

![](/images/screenshot-2017-11-17_GITLAB_permissions_pour_savoir_qui_telecharge_kraken.png)

## Ajout des fichiers binaires - par l'interface web de Gitlab

En tant que propriétaire de `MonProjet-Telechargement`, se rendre sur le projet et [téléverser le fichier binaire](https://docs.gitlab.com/ce/user/project/repository/web_editor.html#upload-a-file).

## Ajout des fichiers binaires - depuis le poste du développeur

Avant d'ajouter un fichier :


1. Il est **important** [d'installer GIT-LFS](https://git-lfs.github.com/) sur le poste client **avant** de poser le fichier dans le dépôt.
2. Faire un `git clone` du projet
3. Faire un `git lfs install`
4. Considérant que les fichiers binaires sont au format .zip, faire un `git lfs track "*.zip"` (ajuster avec l'extension idoine si besoin)
5. Faire un `git add gitattributes`

Lors de l'ajout du fichier :

```
git add fichier.zip
git commit -m "Ajout fichier binaire"
git push origin master
```

(Voir aussi la [Documentation Git-LFS](https://docs.gitlab.com/ce/workflow/lfs/manage_large_binaries_with_git_lfs.html))

## Démarche à suivre pour l'utilisateur

1. L'utilisateur se rend sur le projet `MonProjet-Telechargement`
1. Il demande à rejoindre le projet en [cliquant sur le bouton Request Access](https://gitlab.com/help/user/project/members/index.md#request-access-to-a-project) (sur la droite de l'écran, à la hauteur du logo du projet)
1. Le propriétaire du projet reçoit un courriel pour valider (ou non) l'accès à l'utilisateur
1. Une fois l'accès validé, l'utilisateur est notifié par courriel de son acceptation et peut accéder aux fichiers à télécharger

## Contact

Pour toute question, n'hésitez pas à nous écrire sur [support AROBASE adullact.org](mailto:support AROBASE adullact.org) (remplacer ` AROBASE ` par `@`).
